nodejs vs php

PHP 係server side , Node.js係client side。兩樣唔同既野黎，背後既programming logic同埋寫法都好唔同，所以兩者冇乜關係。不過香港老細係比較鍾情node.js多過php，所以都係自學nodejs啦

第一句已經露左底

node.js client side

自己寫Browser 行NodeJS

無料就Google 完再吹啦

19 中小企中意用node.js，22k 請AP 仲要你識aws, 又要你識react , 又話遲D 公司想攪machine learning 搵你掂下
我寧願去maintain 上古programmer 寫落的冇framework php website, 起碼熟左手後大把扮工時間做自己野

有d巴打做 政府T con
proxy block 哂用cmd 先下載或gen出黎既野
冇得用npm

玩野?

自膠當我冇講過

成段都係9up

同啲藍絲飛機文一樣
唔識嘅睇落以為好勁
識嘅就笑餐死

講真兩樣都淘汰緊
真係二揀一就nodejs啦
npm可以學埋react

衝出黎柒做咩...

我在某藍店做，部攪的DEVELOPMENT電腦連網都上唔到，
成日要手抄code再人手打

即quit啦頂

一句到尾, 如果你無咩大志想改變世界. 你就乖乖地學Java
點解? 因為呢度係香港...
咩PHP/Node.js上到30k就好難上
反而JAVA就有大把30k以上既工可以揀

不過如果真係要揀, 我會叫你唔好學PHP...
雖然市面上有好多工, 但呢條肯定係不歸路黎

Node.js係有d高不成低不就, 你早晚要學其他頂替
但始終Frontend都要識JavaScript所以學左無損失

deno vs PHP

deno呢排升得好快

Deno

Production機都係，公司Server咩domain 都唔會resolve到，內部service就hard code 去hosts, 之前同事deploy都係install定再copy過去，不過依家轉左aws了

師兄你指Nodejs 被deno 淘汰？
感覺deno 仲未成熟

識乜 language 根本唔係重點，重點係你用唔用得熟嗰套 language 同 framework 寫到啲勁嘢出嚟

連登都係用 php，Facebook 當年都係用 php

如果唔介意 php syntax 核突，其實 Laravel 都寫到大嘢

Node.js 反而冇乜完整 framework，好難做大嘢，吓吓都要自己砌，暫時睇落 Nest.js 最似 Java Spring。但其實 node.js 咁嘅零散特點反而做 Serverless 仲好

至於你話 performance 問題，其實唔係一開始考慮嘅因素。RoR 一樣慢，但大把鬼頭嘢一樣 launch 到出街

performance問題用 hardware解決

唔識既google下先啦

第一句 睇完 都笑左啦

認真答你
node 將來可能會息微 因為有golang同deno出現
如果學左node 建議你睇下

php 就咪撚學啦
根本無用 outdate野

勁

facebook 都係用 php
一睇就知勁啦，無死左人

學完你實後悔

deno 都係 js / ts base，識得 node 唔會唔識 deno

反而想問 community support 幾多，啲 library / ci build / testing framework / performance metric / profiling 齊未？

Php 係sever side, nodejs 係client side, 咁你就係傻side

nodejs -> deno 好似transferable

學返nodejs 算了

寫 php 落 CV 唔失禮，好多人 CV 入面都有十隻八隻 language，php 算係其中一隻幾普遍既 language
php 同 node.js / html5 使用上都幾大分別，但當你學識第一隻 language，學第二隻會易上手好多。如果有兩個 candidates, 第一個識 php，第二個乜都唔識，咁第一個受聘機會會高好多。但如果第一個淨係識 php，第二個淨係識 node.js / html5，咁第二個受聘機會又會高好多

如果有2個candidates, 第一個只識php, 第二次是識node.js , 同樣價錢，腦細會請邊個

呢個世界講 ecosystem
PHP 都做唔大個餅
多數限於細型既 system 仔

如果講web dev 我覺得兩者差唔多
因為點都要識javascript 先有得講
假設php嗰邊識js嘅話，要上手node.js 會好簡單
相反如果由node.js 去php 會難好撚多
雖然php 同 js 兩隻我都好撚憎
但用落去嘅experience我覺得係 js > php
如果要學點都係node.js 起手好啲
不過我係腦細嘅話絕對會揀識php 嗰個
一黎可以叫佢學node.js 開新project
二黎可以叫佢執上一手啲php 舊code
我估香港應該唔少公司啲舊野仲用緊php

CS major表示兩樣都無學過

Why not java

去啦 呢d濕鳩公司無前途

如果有browser built in 行到nodejs 就爽

會好危險就真

agger

走啦屌你